<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Referentinnen on „Sensorische Integration im Dialog” nach Ulla Kiesling®</title>
    <link>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/</link>
    <description>Recent content in Referentinnen on „Sensorische Integration im Dialog” nach Ulla Kiesling®</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    
	<atom:link href="https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Dr. Andreas Knieß</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/andreas-kniess/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/andreas-kniess/</guid>
      <description> Dr. med., Facharzt für Innere Medizin und Allgemeinmedizin; Schwerpunkt Anthroposophische Medizin, kindliche Entwicklung, Heil- und Förderpädagogik seit 1986 ärztlich tätig - zunächst in Botswana / Afrika seit 1987 klinische Tätigkeit in Hamburg und Mitbetreuung diverser heilpädagogischer Einrichtungen und vielfältige Fort- und Weiterbildungstätigkeit im Bereich Pflegeberufe, Physiotherapie, Pädagogik und Heilpädagogik sowie Anthroposophische Medizin seit 1997 in freier Praxis für Anthroposophische und Innere Medizin seit 2007 ärztliche Leitung der Ausbildung „Heilpädagogik und Förderlehrer“, Hamburg  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kerstin Löffler</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/kerstin-loeffler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/kerstin-loeffler/</guid>
      <description>Sonderschul-, Volksschul- und Schwerhörigenpädagogin; Freizeitpädagogin, Montessoripädagogin, Mediatorin, Zusatzqualifikation ” Sensorische Integration im Dialog” nach Ulla Kiesling®, Supervisorin &amp;amp; Coach Mehrere Jahre tätig als Pädagogin in Sonderschul-, Integrations- und Vorschulklassen, sowie an einer Beratungsstelle mit den Schwerpunkten Pädagogische Begleitung von Kindern und Frühförderung Beratung für Menschen in Konfliktsituationen und Pädagogische Beratung/Begleitung für Eltern in eigener Praxis Referentin an Pädagogischen Hochschulen
 Verein MOVE – Bewegungsangebote für 3 bis 12 Jährige  Kontakt Email: kerstin@movefant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matthias Bartscher</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/matthias-bartscher/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/matthias-bartscher/</guid>
      <description>  praktische Beratungstätigkeit in einer Erziehungsberatungsstelle Entwicklung und Gründung der Elternschule Hamm e.V. freiberufliche Tätigkeit in der Weiterbildung pädagogischer Fachkräfte in Jugendhilfe und Schule mit dem Schwerpunkt „Bildungs- und Erziehungspartnerschaft zwischen Fachkräften und Eltern in Bildungseinrichtungen”  Qualifikationen  Diplompädagoge, Studium der kath. Theologie Systemischer Berater (SG) Antiagressivitätstrainer AAT © Ausbildung in „Motivational Interviewing“ (MI)  Veröffentlichungen  Bildungs- und Erziehungspartnerschaft mit Eltern in Bildungseinrichtungen Partizipation von Kindern und Jugendlichen Stadtteilarbeit, Stadtteilmanagement und Gemeinwesenarbeit  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paul Mair</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/paul-mair/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/paul-mair/</guid>
      <description>Dipl. Physiotherapeut Heilmasseur und Heilbademeister Dipl. Shiatsupraktiker und qualified senior teacher of Shiatsu Diplom in Traditioneller Chinesischer Medizin und Akupunktur Geschäftsführer: Bewusstseinsquelle Therapie und Shiatsu GmbH  Kontakt Email: p.mair@bewusstseinsquelle.at</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Susanne Tognino-Morgner</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/susanne-tognino-morgner/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/susanne-tognino-morgner/</guid>
      <description>staatlich anerkannte Sprachtherapeutin SI-Therapeutin- Bobath-Therapeutin Fort- und Weiterbildung im In- und Ausland eigene Praxis in Hamburg  Kontakt Email: mail@tognino-morgner.de</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thesi Zak</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/thesi-zak/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/thesi-zak/</guid>
      <description>Jahrgang 1970, lebt in Wien, verheiratet, fünf Kinder
 Kindergärtnerin und Horterzieherin, Didaktik und Praxislehrerin an der Bildungsanstalt für Kindergartenpädagogik; Motopädagogin und Motogeragogin; Erwachsenenbildung, Referentin an der pädagogischen Hochschule Wien, Vortragende an zahlreichen Veranstaltungen im In- und Ausland zum Thema Motopädagogik und Motogeragogik
 Chefredakteurin der Zeitschrift des „Aktionskreis Motopädagogik Österreich”
 Buchautorin (2008)
 Seit 2002 als selbstständige, mobile Motopädagogin und Motogeragogin in der psychomotorischen Entwicklungsbegleitung mit Menschen zwischen 3 und 103 Jahren, in Kindergärten, Schulen, Behinderteninstitutionen, Pensionistenclubs sowie Pflege- und Pensionistenheimen sowie in der Erwachsenen Fort- und Weiterbildung tätig</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ulla Kiesling</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/ulla-kiesling/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/ulla-kiesling/</guid>
      <description>staatlich geprüfte Sportlehrerin staatlich geprüfte Motopädin / Mototherapeutin Feldenkrais Practitioner Feldenkrais Assistant Trainer Lehrtherapeutin Autorin internationale Lehrtätigkeit seit über 30 Jahren: „Sensorische Intergration in Dialog” nach Ulla Kiesling® Zu Ulla Kieslings vollständiger Vita [PDF]  Kontakt Ulla Kiesling ist ausschließlich für Terminabsprachen und ein- bis fünftägige Seminare telefonisch persönlich erreichbar (Montags und Mittwochs zwischen 7 - 8 Uhr in der Früh).
Terminabsprache zu Motoskopischer Erstbegutachtung und Therapie in Deutschland: +49 151 59204122</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>