<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Info on „Sensorische Integration im Dialog” nach Ulla Kiesling®</title>
    <link>https://www.si-ullakiesling.info/info/</link>
    <description>Recent content in Info on „Sensorische Integration im Dialog” nach Ulla Kiesling®</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    
	<atom:link href="https://www.si-ullakiesling.info/info/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Frühe Kindheit - Frühe Hilfen</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/info/kindheit-hilfe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/info/kindheit-hilfe/</guid>
      <description>Die Fähigkeit des Kindes zu kommunizieren Vor ca. 20 Jahren lernte ich Dr. Inge Flehmig kennen. Die bis heute andauernde berufliche und freundschaftliche Verbindung hat meine Arbeit mit Kindern und Erwachsenen und darüber hinaus meine Persönlichkeit nachhaltig herausfordernd beeinflusst. Ihr enormes Angagement, gepaart mit einem außergewöhnlichen Wissen, gab meiner damals eher intuitiven Arbeit ein kreativ gefülltes Fundament. Bei ihr hörte ich zum ersten mal von der Arbeit Jean Ayres. Als Sportlehrerin und ehemalige Leistungssportlerin konnte ich viel Erfahrung und Kenntnisse über Bewegung und den Erwerb hochqualifizierter Bewegungsabläufe sammeln.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Förderungen</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/info/foerderungen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/info/foerderungen/</guid>
      <description>Informieren Sie sich über verschiedene Förderungsmöglichkeiten rechtzeitig vor dem Lehrgang, damit Sie keine Fristen versäumen. Andere Bundesländer - andere Fördermöglichkeiten.
 Überblick über Förderungen für ArbeitnehmerInnen
 Welche Förderung trifft auf mich zu?
 WAFF Bildungskonto Gefördert werden Beschäftigte, geringfügig Beschäftigte, Neue Selbstständige; Bildungskarenz, Elternkarenz. Der Antrag kann ausschließlich nach Absolvierung der Aus- und Weiterbildung  spätestens drei Monate danach gestellt werden.
 Projekt frech/WAFF: für berufstätige Wienerinnen, die sich grundlegend beruflich verändern wollen!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Links und Literatur</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/info/links/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/info/links/</guid>
      <description>Therapieangebote, Institutionen, Schulen&amp;hellip;  www.si-im-dialog-ullakiesling.at
 „Sensorische Integration im Dialog&amp;rdquo; nach Ulla Kiesling&amp;reg;  www.wabe-hamburg.de
 Derzeit werden in sämtlichen Wabe-Kitas in Hamburg (18) von Ulla Kiesling SI-Therapie-+ Bewegungsräume geplant und eingerichte oder nachgerüstet.  www.motopaedagogik.org
 Thesi Zak, Motopädagogische Bewegungsabenteuer für Kinder zwischen 3 und 13 Jahren an Kindergärten und Schulen u.a.  www.movefant.at
 Entwicklungsbegleitung im Wasser, Seilgesichertes Baumklettern, bewegt-bestärkende Ferienwochen, Zirkusgruppe, Bewegungsdschungel, begleitende Elterngespräche  www.demenz-bewegen.org</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>