<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>„Sensorische Integration im Dialog” nach Ulla Kiesling®</title>
    <link>https://www.si-ullakiesling.info/</link>
    <description>Recent content on „Sensorische Integration im Dialog” nach Ulla Kiesling®</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    
	<atom:link href="https://www.si-ullakiesling.info/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Die „Kinderflüsterin” — Meine Begegnung mit Ulla Kiesling</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/stimmen/die-kinderfluesterin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/stimmen/die-kinderfluesterin/</guid>
      <description>Seit gut einem Monat stehen bei uns zu Hause im Stall zwei Pferde. Es sind junge Pferde und Schlüsseljahre stehen uns bevor, Bodenarbeit und Das Zureiten. Bücher zu diesem Thema stapeln sich auf den Nachtkästen meiner Frau und mir und natürlich haben wir von „Pferdeflüsterern” gelesen und dem bekannten Monty Roberts, der Pferde mit einer besonderen Methode beruhigen und aus einer Hemmung oder schweren Störung heraus begleiten kann.
Es heißt, Kinder und Pferde hätten eine ähnliche Seele, ich weiß es nicht, aber meine langjährige Arbeit mit Kindern aller Altersstufen lassen mich Parallelen erkennen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dr. Andreas Knieß</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/andreas-kniess/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/andreas-kniess/</guid>
      <description> Dr. med., Facharzt für Innere Medizin und Allgemeinmedizin; Schwerpunkt Anthroposophische Medizin, kindliche Entwicklung, Heil- und Förderpädagogik seit 1986 ärztlich tätig - zunächst in Botswana / Afrika seit 1987 klinische Tätigkeit in Hamburg und Mitbetreuung diverser heilpädagogischer Einrichtungen und vielfältige Fort- und Weiterbildungstätigkeit im Bereich Pflegeberufe, Physiotherapie, Pädagogik und Heilpädagogik sowie Anthroposophische Medizin seit 1997 in freier Praxis für Anthroposophische und Innere Medizin seit 2007 ärztliche Leitung der Ausbildung „Heilpädagogik und Förderlehrer“, Hamburg  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ein Hospitationsbericht von Lara Fabian</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/stimmen/hospitation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/stimmen/hospitation/</guid>
      <description>Die Ruhe und das Geerdet-Sein von Frau Kiesling während des gesamten Nachmittags waren sichtlich gut für die arbeit. Ich finde, dass sie ihre Fäden behutsam und gekonnt spannt, meist aus dem Hintergrund und trotzdem sehr „wirkungs-voll”. Die Arbeit sieht wunderbar „leicht” und spielerisch aus, obwohl teils ziemlich stark beeinträchtigte kinder da waren.
Fast alle Eltern, die ich erlebt habe, haben schon sehr viel Ideen von Frau Kiesling in ihr „Sein mit dem Kind” eingebaut, schien es, ob es das gesangliche Begleiten, das Tiefeninformation-Geben in vielen Situationen oder das Abklopfen des Körpers war.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eine Mutter aus St. Petersburg zu Besuch bei Ulla Kiesling in Wien - Jänner 2012</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/stimmen/mutter-st-petersburg/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/stimmen/mutter-st-petersburg/</guid>
      <description>Dear Ulla, I write these words of infinite maternal gratitude. I&amp;rsquo;m Nikita&amp;rsquo;s mother from St. Petersburg, Julia. We were in Vienna on January 16, 2012. Nikita was then 4 years 2 months and I have had a lot of worries on his account. It has been a year ago and I can&amp;rsquo;t wait to share with you our successes. One must of course say that all changes were happening at that time in Vienna with Nikita and me.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eine dankbare Mutter aus dem hohen Norden, Wabe Kita! - Oktober 2012</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/stimmen/mutter-kita/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/stimmen/mutter-kita/</guid>
      <description>Vielen Dank für die erfolgreiche Vermittlung von Frau Kiesling. Nun haben wir drei Kinder und schätzungsweise 200 Arztbesuche hinter uns - keiner der Mediziner hat sich unseren Schatz je so gründlich und zugewandt angesehen wie Frau Kiesling. Eine Stunde Anamnese, eine Stunde Elterngespräch, das war mehr als unsere bänglichen Schulmedizinerherzen gewohnt waren.
Die Erklärung konnten sowohl hypernervöse Nicht-Mediziner verstehen (= Mutter) als auch die Therapievorschläge naturfaule Erziehungsberechtigte (= Vater) umsetzen: barfuß laufen, Trampolin kaufen, Hände massieren - nur bei dem Hinweis, viel mit dem Kinde zu singen, geht wahrscheinlich der therapeutische Musikgeschmack von meinem Mann und Frau Kiesling auseinander.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erfahrungsbericht einer Mutter - September 2011</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/stimmen/mutter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/stimmen/mutter/</guid>
      <description>Wir besuchten das Institut von Frau Kiesling erstmals im April 2011. Unsere Tochter war damals 2 ½ Jahre alt. Grund der Vorstellung war die große Diskrepanz in der motorischen und sprachlichen Entwicklung in Richtung motorischer Entwicklungsverzögerung und Probleme im sozialen Bereich. Unter anderem Schüchternheit im Umgang mit anderen, mit anderen Kindern, eine starke Mama-Fixierung und vieles mehr.
Echte Fortschritte waren bereits nach nur wenigen Therapieeinheiten sichtbar, Fortschritte, die bis heute andauern und uns zum Teil staunen lassen:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feedback von TeilnehmerInnen zum Lehrgang 2012</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/stimmen/feedback/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/stimmen/feedback/</guid>
      <description>Das genaue Hinschauen erlernt zu haben, jedes Kind zu nehmen wie es ist und auch dort abzuholen. Komplett neue Unterrichtsgestaltung – erst das Kind in allen Sinnen zu wecken, dann erst mit dem Lerninhalt zu beginnen. Man kann jetzt besser erkennen, was dem Kind fehlt und zielgerichtet Hilfe anbieten Der neue Blick auf Bewegung als Heilmittel, der neue Blick auf die Kinder und ihre Auffälligkeiten, ein Vokabular, um den Eltern klar zu machen, warum ihre Kinder Hilfe brauchen Das dialogische Prinzip anwenden lernen Verständnis für Eltern und Elterngespräch Vielfalt von Material Das Sehen der verschiedenen Videos hat wirklich geholfen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frühe Kindheit - Frühe Hilfen</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/info/kindheit-hilfe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/info/kindheit-hilfe/</guid>
      <description>Die Fähigkeit des Kindes zu kommunizieren Vor ca. 20 Jahren lernte ich Dr. Inge Flehmig kennen. Die bis heute andauernde berufliche und freundschaftliche Verbindung hat meine Arbeit mit Kindern und Erwachsenen und darüber hinaus meine Persönlichkeit nachhaltig herausfordernd beeinflusst. Ihr enormes Angagement, gepaart mit einem außergewöhnlichen Wissen, gab meiner damals eher intuitiven Arbeit ein kreativ gefülltes Fundament. Bei ihr hörte ich zum ersten mal von der Arbeit Jean Ayres. Als Sportlehrerin und ehemalige Leistungssportlerin konnte ich viel Erfahrung und Kenntnisse über Bewegung und den Erwerb hochqualifizierter Bewegungsabläufe sammeln.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Förderungen</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/info/foerderungen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/info/foerderungen/</guid>
      <description>Informieren Sie sich über verschiedene Förderungsmöglichkeiten rechtzeitig vor dem Lehrgang, damit Sie keine Fristen versäumen. Andere Bundesländer - andere Fördermöglichkeiten.
 Überblick über Förderungen für ArbeitnehmerInnen
 Welche Förderung trifft auf mich zu?
 WAFF Bildungskonto Gefördert werden Beschäftigte, geringfügig Beschäftigte, Neue Selbstständige; Bildungskarenz, Elternkarenz. Der Antrag kann ausschließlich nach Absolvierung der Aus- und Weiterbildung  spätestens drei Monate danach gestellt werden.
 Projekt frech/WAFF: für berufstätige Wienerinnen, die sich grundlegend beruflich verändern wollen!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kerstin Löffler</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/kerstin-loeffler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/kerstin-loeffler/</guid>
      <description>Sonderschul-, Volksschul- und Schwerhörigenpädagogin; Freizeitpädagogin, Montessoripädagogin, Mediatorin, Zusatzqualifikation ” Sensorische Integration im Dialog” nach Ulla Kiesling®, Supervisorin &amp;amp; Coach Mehrere Jahre tätig als Pädagogin in Sonderschul-, Integrations- und Vorschulklassen, sowie an einer Beratungsstelle mit den Schwerpunkten Pädagogische Begleitung von Kindern und Frühförderung Beratung für Menschen in Konfliktsituationen und Pädagogische Beratung/Begleitung für Eltern in eigener Praxis Referentin an Pädagogischen Hochschulen
 Verein MOVE – Bewegungsangebote für 3 bis 12 Jährige  Kontakt Email: kerstin@movefant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Links und Literatur</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/info/links/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/info/links/</guid>
      <description>Therapieangebote, Institutionen, Schulen&amp;hellip;  www.si-im-dialog-ullakiesling.at
 „Sensorische Integration im Dialog&amp;rdquo; nach Ulla Kiesling&amp;reg;  www.wabe-hamburg.de
 Derzeit werden in sämtlichen Wabe-Kitas in Hamburg (18) von Ulla Kiesling SI-Therapie-+ Bewegungsräume geplant und eingerichte oder nachgerüstet.  www.motopaedagogik.org
 Thesi Zak, Motopädagogische Bewegungsabenteuer für Kinder zwischen 3 und 13 Jahren an Kindergärten und Schulen u.a.  www.movefant.at
 Entwicklungsbegleitung im Wasser, Seilgesichertes Baumklettern, bewegt-bestärkende Ferienwochen, Zirkusgruppe, Bewegungsdschungel, begleitende Elterngespräche  www.demenz-bewegen.org</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matthias Bartscher</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/matthias-bartscher/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/matthias-bartscher/</guid>
      <description>  praktische Beratungstätigkeit in einer Erziehungsberatungsstelle Entwicklung und Gründung der Elternschule Hamm e.V. freiberufliche Tätigkeit in der Weiterbildung pädagogischer Fachkräfte in Jugendhilfe und Schule mit dem Schwerpunkt „Bildungs- und Erziehungspartnerschaft zwischen Fachkräften und Eltern in Bildungseinrichtungen”  Qualifikationen  Diplompädagoge, Studium der kath. Theologie Systemischer Berater (SG) Antiagressivitätstrainer AAT © Ausbildung in „Motivational Interviewing“ (MI)  Veröffentlichungen  Bildungs- und Erziehungspartnerschaft mit Eltern in Bildungseinrichtungen Partizipation von Kindern und Jugendlichen Stadtteilarbeit, Stadtteilmanagement und Gemeinwesenarbeit  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paul Mair</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/paul-mair/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/paul-mair/</guid>
      <description>Dipl. Physiotherapeut Heilmasseur und Heilbademeister Dipl. Shiatsupraktiker und qualified senior teacher of Shiatsu Diplom in Traditioneller Chinesischer Medizin und Akupunktur Geschäftsführer: Bewusstseinsquelle Therapie und Shiatsu GmbH  Kontakt Email: p.mair@bewusstseinsquelle.at</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rezensionen</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/stimmen/rezensionen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/stimmen/rezensionen/</guid>
      <description>“Wer es nicht fühlt, wird es nicht erjagen – Diesen Satz von Goethe stellt Ulla Kiesling ihrem Buch voran. Man kann ihn sowohl auf die Therapie, als auch auf die Tätigkeit der Therapeutin selbst beziehen. Sie ‘atmet’ die Sensorische Integration ein. Sie atmet sie aus. Im Buch lässt sie konsequent Eltern und Kinder zur Wort kommen. Die aufgeführten Fallbeispiele beruhen auf Tatsachen und sind nicht konstruiert. Das ist sehr wohltuend, denn dadurch ist der Band weit von jeglicher theoretischen Abhandlung entfernt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Susanne Tognino-Morgner</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/susanne-tognino-morgner/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/susanne-tognino-morgner/</guid>
      <description>staatlich anerkannte Sprachtherapeutin SI-Therapeutin- Bobath-Therapeutin Fort- und Weiterbildung im In- und Ausland eigene Praxis in Hamburg  Kontakt Email: mail@tognino-morgner.de</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thesi Zak</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/thesi-zak/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/thesi-zak/</guid>
      <description>Jahrgang 1970, lebt in Wien, verheiratet, fünf Kinder
 Kindergärtnerin und Horterzieherin, Didaktik und Praxislehrerin an der Bildungsanstalt für Kindergartenpädagogik; Motopädagogin und Motogeragogin; Erwachsenenbildung, Referentin an der pädagogischen Hochschule Wien, Vortragende an zahlreichen Veranstaltungen im In- und Ausland zum Thema Motopädagogik und Motogeragogik
 Chefredakteurin der Zeitschrift des „Aktionskreis Motopädagogik Österreich”
 Buchautorin (2008)
 Seit 2002 als selbstständige, mobile Motopädagogin und Motogeragogin in der psychomotorischen Entwicklungsbegleitung mit Menschen zwischen 3 und 103 Jahren, in Kindergärten, Schulen, Behinderteninstitutionen, Pensionistenclubs sowie Pflege- und Pensionistenheimen sowie in der Erwachsenen Fort- und Weiterbildung tätig</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ulla Kiesling</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/ulla-kiesling/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/ulla-kiesling/</guid>
      <description>staatlich geprüfte Sportlehrerin staatlich geprüfte Motopädin / Mototherapeutin Feldenkrais Practitioner Feldenkrais Assistant Trainer Lehrtherapeutin Autorin internationale Lehrtätigkeit seit über 30 Jahren: „Sensorische Intergration in Dialog” nach Ulla Kiesling® Zu Ulla Kieslings vollständiger Vita [PDF]  Kontakt Ulla Kiesling ist ausschließlich für Terminabsprachen und ein- bis fünftägige Seminare telefonisch persönlich erreichbar (Montags und Mittwochs zwischen 7 - 8 Uhr in der Früh).
Terminabsprache zu Motoskopischer Erstbegutachtung und Therapie in Deutschland: +49 151 59204122</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>…klein sein können, um besser groß sein zu können…</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/stimmen/klein-um-gross/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/stimmen/klein-um-gross/</guid>
      <description>Sie zeigte uns ein an den Stärken des Kindes orientiertes therapeutisches Arbeiten im Spiel. Das Kind erfährt eine positive Verstärkung seiner Fähigkeiten und kann dadurch ein gesundes Selbstbewußtsein unter dem Motto „ich kann etwas” aufbauen.
Dadurch gewinnt das Kind den Mut, das Interesse und die Motivation zu neuen, bisher aus Angst vor Versagen vermiedenen Schritten. Es entdeckt, daß sein selbstbestimmtes Handeln zu Erfolgserlebnissen führt, welche wiederum als Voraussetzung für neues Lernen dienen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>…meine Eindrücke vom Seminar mit Ulla Kiesling</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/stimmen/seminar-stimme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/stimmen/seminar-stimme/</guid>
      <description>Eigentlich freut es mich, noch einmal über dieses schöne Seminar zu reflektieren.
Ich bin hingegangen als betroffene Mutter, um noch einmal Genaueres über Wahrnehmungsschwächen zu erfahren. Mein erstes „Aha-Erlebnis” hatte ich schon beim theoretischen Teil. Aufgrund neurologischer Grundkenntnisse habe ich gewusst, wie das Gleichgewicht, die Haut und die Tiefensensibilität funktionieren. Aber nach ihren (Ulla Kiesling, Anm. d. Redaktion) Erklärungen und Beispielen habe ich es zum ersten Mal richtig verstanden, begriffen … welche Bedeutung es hat, wenn ein Mensch in diesem Bereich hyper- oder hyposensibel ist … wie sich das auf sein ganzes SEIN auswirken kann.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>