<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>„Sensorische Integration im Dialog” nach Ulla Kiesling®</title>
    <link>https://www.si-ullakiesling.info/index.xml</link>
    <description>Recent content on „Sensorische Integration im Dialog” nach Ulla Kiesling®</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <atom:link href="https://www.si-ullakiesling.info/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Die „Kinderflüsterin” — Meine Begegnung mit Ulla Kiesling</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/stimmen/die-kinderfluesterin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/stimmen/die-kinderfluesterin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Seit gut einem Monat stehen bei uns zu Hause im Stall zwei Pferde. Es sind junge Pferde und Schlüsseljahre stehen uns bevor, Bodenarbeit und Das Zureiten. Bücher zu diesem Thema stapeln sich auf den Nachtkästen meiner Frau und mir und natürlich haben wir von „Pferdeflüsterern” gelesen und dem bekannten Monty Roberts, der Pferde mit einer besonderen Methode beruhigen und aus einer Hemmung oder schweren Störung heraus begleiten kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es heißt, Kinder und Pferde hätten eine ähnliche Seele, ich weiß es nicht, aber meine langjährige Arbeit mit Kindern aller Altersstufen lassen mich Parallelen erkennen. Beide brauchen lange, bis sie ausgewachsen und ihren Möglichkeiten entsprechend voll belastbar sind. Beide sind eigen-willig und grundsätzlich bereit sich begleiten zu lassen, lernwillig und … falscher Umgang mit ihnen und Versäumnisse sensibler Phasen in der Entwicklung können zu schweren Störungen in der Entfaltung sowohl der Persönlichkeit, als auch des Charakters führen. Mit diesen Erfahrungen aus meiner pädagogischen Arbeit habe ich mich in den Vortrag von Frau Ulla Kiesling gesetzt. Unter dem Titel: Die „Melodie&amp;rsquo; des Kindes wahrnehmen — Wahrnehmungsschwächen als Ursache für Lern- und Verhaltensschwierigkeiten bei Kindern”, erwartete ich, erstmals tieferen Einblick in die Thematik der Sensorischen Integration im Dialog zu bekommen. Ulla Kiesling arbeitet in Vorträgen und Seminaren gerne mit Videosequenzen aus ihrer praktischen Arbeit. So konnte ich nach einer theoretischen, aber sehr lebendigen Einführung in die Schwerpunkte des Themas auch Einblick in die Arbeit an und mit dem Kind bekommen. Trotz der späten Stunde und einer gewissen Müdigkeit, löste vieles von dem Gesagten und Gesehenen Betroffenheit bei mir aus. Es ist die Art, wie Ulla Kiesling Kindern mit schweren Wahrnehmungsstörungen begegnet und sie begleitet. Und hauptsächlich berührten mich die Sprache, die Art des Dialoges zwischen ihr und den Kindern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sprache ist ein „Um und Auf” in der Arbeit mit Kindern, wenn sie erfolgreich und authentisch sein soll. Wie und wie viel wir reden, ob es Plappern, Reden oder Mitteilen ist, hat große Bedeutung für unseren Umgang mit Kindern. Und letztlich verrät die Sprache dem Kind viel über uns. Kinder können zwischen den Zeilen hören, vergleichen Worte mit Handlungen und wissen sofort, ob dieser Erwachsenen gut tut oder nicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das am Vortragsabend gezeigte Video bestätigte mir, dass diese Haltung Kindern gegenüber gut und richtig ist, eröffnete mir aber in einer selten erlebten Deutlichkeit, wie wirkungsvoll und heilsam wenige aber glasklare Worte, verschmolzen mit entsprechenden Handlungen sein können. Das was ich sah, kannte ich von den Pferdeflüsterern. Und mit einem Mal wurde mir bewusst, dass dieses Minimum an Sprache, Stimme und Handlung Heilung und große Entfaltung ermöglichen kann. Ulla Kiesling „flüstert” mit den Kindern. Nicht weil sie nicht weiß, sondern, weil sie allen Möglichkeiten, die Kinder auf ihrem Weg brauchen, Einlass gewähren und Raum geben will.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nein, Ulla Kiesling ist nicht die stille und unnahbare Referentin gewesen, sie redet gerne und viel, was ihre Sprachkultur mit den Kindern, die ihr anvertraut werden, nur noch glaubwürdiger macht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Abend, der Vortrag, hat mir gut getan und mich neugierig gemacht auf mehr von all dem, was Frau Kiesling mitzuteilen hat. Wir werden sie wieder nach Innsbruck holen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;G.R. Volderwald&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dr. Andreas Knieß</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/andreas-kniess/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/andreas-kniess/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dr. med., Facharzt für Innere Medizin und Allgemeinmedizin; Schwerpunkt Anthroposophische Medizin, kindliche Entwicklung, Heil- und Förderpädagogik&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;seit 1986 ärztlich tätig - zunächst in Botswana / Afrika&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;seit 1987 klinische Tätigkeit in Hamburg und Mitbetreuung diverser heilpädagogischer Einrichtungen und vielfältige Fort- und Weiterbildungstätigkeit im Bereich Pflegeberufe, Physiotherapie, Pädagogik und Heilpädagogik sowie Anthroposophische Medizin&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;seit 1997 in freier Praxis für Anthroposophische und Innere Medizin&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;seit 2007 ärztliche Leitung der Ausbildung „Heilpädagogik und Förderlehrer“, Hamburg&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ein Hospitationsbericht von Lara Fabian</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/stimmen/hospitation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/stimmen/hospitation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Ruhe und das Geerdet-Sein von Frau Kiesling während des gesamten Nachmittags waren sichtlich gut für die arbeit. Ich finde, dass sie ihre Fäden behutsam und gekonnt spannt, meist aus dem Hintergrund und trotzdem sehr „wirkungs-voll”. Die Arbeit sieht wunderbar „leicht” und spielerisch aus, obwohl teils ziemlich stark beeinträchtigte kinder da waren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fast alle Eltern, die ich erlebt habe, haben schon sehr viel Ideen von Frau Kiesling in ihr „Sein mit dem Kind” eingebaut, schien es, ob es das gesangliche Begleiten, das Tiefeninformation-Geben in vielen Situationen oder das Abklopfen des Körpers war. Ihr Blick ist weit und ihr Verhalten konsequent. Sehr schön auch, wie lustvoll Therapie sein kann!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich war stellenweise sehr berührt, habe gelacht, gestaunt und mit offenen augen, ohren und meinem Herzen aufzunehmen versucht – seeehr spannend!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Lara Fabian&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eine Mutter aus St. Petersburg zu Besuch bei Ulla Kiesling in Wien - Jänner 2012</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/stimmen/mutter-st-petersburg/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/stimmen/mutter-st-petersburg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dear Ulla,
I write these words of infinite maternal gratitude. I&amp;rsquo;m Nikita&amp;rsquo;s mother from St. Petersburg, Julia. We were in Vienna on January 16, 2012. Nikita was then 4 years 2 months and I have had a lot of worries on his account. It has been a year ago and I can&amp;rsquo;t wait to share with you our successes. One must of course say that all changes were happening at that time in Vienna with Nikita and me. I was amazed how fast you happened to touch, at how much you felt and accurately identified his needs and that it hurt. From the first day of exploring with you Nikita himself gave up bottles with dummy, become without anxiety and fear, and even with interest and excitement at the Vienna subway ride, which he didn&amp;rsquo;t do in Russia.
We had only four days with you, but these were the brightest and a breakthrough in days of our lives who remember forever. When we got home the first thing Nikita said , looking at his little brother: &amp;ldquo;I Want to inform you about Ulla! And you go to Vienna and going with her to play there.&amp;rdquo; Months went by, and with every new day has changed, or maybe he was changing and I rather my mind and attitude to what has happened with Nikita certainly did both. You&amp;rsquo;ve seen him a little over half a year later in August and I think you mentioned that it&amp;rsquo;s no longer the Nikita, which he was in January. We really had a good summer, I tried to follow all of your advices and ideas about it and our relationship and I think this has tremendous results, thank you!
Now, Nikita 5 years old, second year walks in the integrated kindergarten and now he has a friend Timur. According to Nikita&amp;rsquo;s ringleader and leader of educators in their company and for me it&amp;rsquo;s a miracle, because prior to that, Nikita completely ignored peers. Now he is absolutely wonderful and has a real friendly relationship with his younger brother, protects it and draws in his company. He has much better coordination, large motor skills (dresses and undresses himself). His speech has become much better and detailed, he began to retell the book that he has read itself (Nikita started reading with 2 years 8 months), that leaves no doubt reading is not mechanical. He now composes fantasy games turbulent, comes up with the story. Nikita became a trusted role at children&amp;rsquo;s festivals and he copes with them brilliantly. It became easier to part with me in the morning, when we go to kindergarten. He more and more enlarges the range of interests for music, new books, architecture and streets of our city. Nikita makes great successes in swimming (although Nikita had great difficulties with diving at the age of 10 months). In fact a lot of things have changed yet, but the most important thing that I want to mention, is the absolutely magical and trusting relationship with the Father. It is very moving for me to observe their relationship. They walk together to shop, play, read. Why is it so important - before Nikita did not show any attention to the father.
And another special thanks and gratitude to our teachers in the kindergarten, who supported us from the beginning and even were you got together with us. I believe that me and Nikita is very fortunate in life that we met you. Desire that all parents must have read your book &amp;ldquo;sensory integration in the dialogue&amp;rdquo; and to have met you. Health to you large and happiness. We are looking forward to your new book yet. From Nikita best and warmest regards and a low bow to you from us. I hope that we will meet.
&lt;em&gt;Yours Nikita and Julia.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дорогая Улла,
пишет тебе слова бесконечной материнской благодарности мама Никиты из Санкт-Петербурга, Юлия. Мы были у тебя в Вене 16 января 2012 года, Никите было тогда 4 года 2 месяца и у меня было очень много беспокойств на его счет. Прошел год и мне не терпится поделиться с тобой нашими успехами. Надо, конечно сказать, что все изменения стали происходить уже тогда в Вене и с Никитой и со мной в частности, что на мой взгляд очень важно. Я была поражена на сколько быстро у вас случился контакт, на сколько ты почувствовала и точно определила его потребности и то что ему мешало. С первого же дня знакомства с тобой Никита сам отказался от бутылочки с соской, стал без тревоги и страха, а даже с интересом и азартом ездить в венском метро, чего он не делал в России. Мы провели всего четыре дня с тобой, но это были самые яркие и прорывные дни в нашей жизни, которые за помнятся навсегда. Когда мы вернулись домой первое, что сказал Никита, глядя на своего младшего брата : &amp;ldquo; Хочешь я по знакомлю тебя с Уллой? И ты поедешь в Вену и будешь с ней играть там.&amp;rdquo;
Шли месяцы, дни и с каждым новым днем Никита менялся, а может менялась и я, точнее мой взгляд и отношение к тому что происходило с Никитой, конечно же и то и другое. Ты его видела спустя полгода чуть больше в августе и я думаю ты отметила, что это уже не тот Никита, который был в январе. Мы очень хорошо провели лето, я старалась выполнить все твои рекомендации и идеи по поводу его и наших отношений и на мой взгляд это дало огромные результаты, спасибо тебе!
Сейчас Никите 5 лет и 2 месяца, он второй год ходит в интегрированный детский сад и сейчас у него появился друг Тимур. По словам воспитателей Никита заводила и лидер в своей компании и для меня это настоящее чудо т.к. до этого Никита совершенно игнорировал сверстников. Сейчас у него совершенно замечательные и по-настоящему дружеские отношения с младшим братом, он защищает его и привлекает в свою компанию. У него гораздо лучше с координацией, крупной моторикой ( одевается и раздевается сам). Немного разнообразил свое питание, по крайней мере начал потихоньку побывать новые продукты. Его речь стала гораздо лучше и развернутая, он стал пересказывать сам книги которые читает сам ( Никита читает с 2 лет 8 месяцев самостоятельно), что не оставляет сомнений чтение не механическое. У него сейчас бурная фантазия сам сочиняет игры, придумывает истории. Никите стали доверять роли на детских праздниках и он блестяще с ними справляется. Он стал легче расставаться со мной утром, когда приходит в детский сад. У него рас ширился круг интересов музыка, новые книги, архитектура и улицы нашего города. У Никиты большие успехи в плавании ( хоть Никита занимается в бассейне с 10 месяцев, он очень боялся нырять), теперь в очках и ластах с проныром он проплавает бассейн 15 метров и сам в восторге от этого. На самом деле очень много еще чего изменилось, но самое главное что хочется отметить это совершенно волшебные и доверительные отношения с папой. Он звонит ему, ждет его с работы, интересуется папиной жизнью и здоровьем, это очень трогательно для меня наблюдать за их отношениями. Они ходят вместе в магазин, играют, читают. Почему это так важно, раньше Никита к папе не проявлял никакого внимания.
И еще отдельное спасибо и благодарность нашим воспитателям в детском саду, которые с самого начала поддерживали нас и даже были у тебя вместе с нами.
Я считаю что мне и Никите очень повезло в жизни что мы познакомились с тобой. Очень хочется чтобы все родители обязательно прочитали твою книгу &amp;ldquo; Сенсорная интеграция в диалоге&amp;rdquo; и по возможности познакомились с тобой. Здоровья тебе большого и счастья. Мы ждем еще твою новую книгу с нетерпением. От Никиты большой привет и низкий тебе поклон от нас. Надеюсь что мы еще встретимся.
&lt;em&gt;Твои Никита и Юля.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eine dankbare Mutter aus dem hohen Norden, Wabe Kita! - Oktober 2012</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/stimmen/mutter-kita/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/stimmen/mutter-kita/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vielen Dank für die erfolgreiche Vermittlung von Frau Kiesling. Nun haben wir drei Kinder und schätzungsweise 200 Arztbesuche hinter uns - keiner der Mediziner hat sich unseren Schatz je so gründlich und zugewandt angesehen wie Frau Kiesling. Eine Stunde Anamnese, eine Stunde Elterngespräch, das war mehr als unsere bänglichen Schulmedizinerherzen gewohnt waren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Erklärung konnten sowohl hypernervöse Nicht-Mediziner verstehen (= Mutter) als auch die Therapievorschläge naturfaule Erziehungsberechtigte (= Vater) umsetzen: barfuß laufen, Trampolin kaufen, Hände massieren - nur bei dem Hinweis, viel mit dem Kinde zu singen, geht wahrscheinlich der therapeutische Musikgeschmack von meinem Mann und Frau Kiesling auseinander. Ob man eine sensorisch-qualitativ hochwirksame Tiefenwahrnehmung mit &amp;ldquo;Fiesta Mexikana&amp;rdquo; schult, weiß ich nicht. Bezweifle ich aber. Wenn es dennoch so ist, werde ich eine Kooperation Kiesling-Rex-Guildo ins Leben rufen. Und werde dazu eigenhändig die Pressearbeit übernehmen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn es schon viele Gründe gab, Ihre Kita über den grünen Klee zu loben, Frau Kiesling und ihr alternativer Ganzkörperseelenansatz ist ein weiterer. Hätte ich Golddukaten im Keller - ich vermachte sie ihr. Hätte ich Lorbeer im Garten, ich windete ihr einen Kranz. Leider habe ich nur 26 Buchstaben, die ich in unterschiedlicher Weise zusammenklappern kann, um ein &amp;ldquo;Merci bien&amp;rdquo; zu tippen. Dies tue ich aber gern. Vielen Dank!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Katrin Wilkens&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erfahrungsbericht einer Mutter - September 2011</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/stimmen/mutter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/stimmen/mutter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir besuchten das Institut von Frau Kiesling erstmals im April 2011. Unsere Tochter war damals 2 ½ Jahre alt. Grund der Vorstellung war die große Diskrepanz in der motorischen und sprachlichen Entwicklung in Richtung motorischer Entwicklungsverzögerung und Probleme im sozialen Bereich. Unter anderem Schüchternheit im Umgang mit anderen, mit anderen Kindern, eine starke Mama-Fixierung und vieles mehr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Echte Fortschritte waren bereits nach nur wenigen Therapieeinheiten sichtbar, Fortschritte, die bis heute andauern und uns zum Teil staunen lassen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sie geht aktiv auf andere Kinder zu, lässt sich an der Hand nehmen, umarmen, hüpft mit anderen Kinder Trampolin, …
bleibt freiwillig und ohne Probleme alleine bei ihr wichtigen Bezugspersonen.
traut sich motorisch mehr zu, hat Spaß am Spielplatz, probiert alles aus, klettern, schaukeln, balancieren, rutschen ….
motorische Fortschritte: hüpft beidbeinig, geht Stiegen frei hinauf und hinunter, schlägt Purzelbäume, lässt sich hinfallen, ….
verbesserter Tonus (Laden aufmachen, WC Spülung betätigen,&amp;hellip;)
Größere Sicherheit im Wasser: schwimmt mit Schwimmflügerln auch im Meer schon weit weg von uns (nur das Gesicht darf noch nicht nass werden)
genießt das Spielen mit Matsch, Sand, Steinen,&amp;hellip;
insgesamt ist sie viel offener geworden und strahlt viel mehr!
Bleibt spannend!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feedback von TeilnehmerInnen zum Lehrgang 2012</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/stimmen/feedback/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/stimmen/feedback/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Das genaue Hinschauen erlernt zu haben, jedes Kind zu nehmen wie es ist und auch dort abzuholen. Komplett neue Unterrichtsgestaltung – erst das Kind in allen Sinnen zu wecken, dann erst mit dem Lerninhalt zu beginnen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Man kann jetzt besser erkennen, was dem Kind fehlt und zielgerichtet Hilfe anbieten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der neue Blick auf Bewegung als Heilmittel, der neue Blick auf die Kinder und ihre Auffälligkeiten, ein Vokabular, um den Eltern klar zu machen, warum ihre Kinder Hilfe brauchen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Das dialogische Prinzip anwenden lernen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verständnis für Eltern und Elterngespräch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vielfalt von Material&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Das Sehen der verschiedenen Videos hat wirklich geholfen. So wie Frau Kiesling sagt, sie musste uns provozieren, damit wir verstehen!!! Das hat gewirkt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Antworten auf die Frage: Wie kann man mit einfachen Mitteln zum Ziel kommen? Wie kann ich SI in meinen Unterricht einbauen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ich habe Elemente sofort in meine Arbeit einfließen lassen und bin jetzt am Erweitern. Ich überlege ein Konzept für die Schule, wie ich SI fix einbauen kann, weil meine 4 Kinder sehr bedürftig sind. Bzw. plane ich eine Klasse ganz nach Si zu führen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alle Vortragenden waren für mich sehr interessant und spannend wegen ihrer unterschiedlichen Zugänge und Persönlichkeiten. Die Motivation der Vortragenden waren sehr ansteckend und inspirierend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Möchte keines der angebotenen Seminare missen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jeder Inhalt für sich auf besondere Weise, bin sehr dankbar für alle Vortragenden, die ein wunderbares Ganzes ergeben.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bitte, liebe Frau Kiesling, machen Sie unbedingt weiter und lassen Sie uns in Österreich nicht allein!!!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vielen Dank, dass es diese Ausbildung gibt! Das Niveau war fast durchgängig hoch und die unmittelbare Umsetzbarkeit ist genial!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SI im Dialog mit Ulla Kiesling ® ein Gewinn fürs Leben! Danke!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vielen Dank, ich habe in dieser Ausbildung den Ansatz mit Kindern gefunden, den ich seit meinen Anfängen gesucht habe. Ich würde mich sehr über einen „Fortgeschrittenen“ – Kurs freuen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ich wünsche mir, ihnen und vielen anderen noch zahlreich stattfindende SI – Kurse&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sensorisch infiziert&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Danke – danke – danke!! Ich gehe jedes Mal mit so vielen wertvollen Inputs wieder in meine tägliche Arbeit und habe ein Lächeln in mir, wenn ich an die SI – Ausbildung denke! Wir machen weiter! Herzlichen Dank für Alles&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Förderungen</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/info/foerderungen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/info/foerderungen/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Informieren Sie sich über verschiedene Förderungsmöglichkeiten rechtzeitig vor dem Lehrgang, damit Sie keine Fristen versäumen.
Andere Bundesländer - andere Fördermöglichkeiten.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.weiterbildung.at/service-fuer-suchende/foerderungen/foerderungen-fuer-arbeitnehmerinnen/&#34;&gt;Überblick über Förderungen für ArbeitnehmerInnen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.bildungsfoerderungen.at/abfrage.htm&#34;&gt;Welche Förderung trifft auf mich zu?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.bildungsfoerderungen.at/details.php?uid=1&#34;&gt;WAFF Bildungskonto&lt;/a&gt; Gefördert werden Beschäftigte, geringfügig Beschäftigte, Neue Selbstständige; Bildungskarenz, Elternkarenz. Der Antrag kann ausschließlich nach Absolvierung der Aus- und Weiterbildung  spätestens drei Monate danach gestellt werden.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.bildungsfoerderungen.at/details.php?uid=3&#34;&gt;Projekt frech/WAFF&lt;/a&gt;: für berufstätige Wienerinnen, die sich grundlegend beruflich verändern wollen! Sofern frau maximal eine berufsbildende mittlere Schule besucht hat oder maximal über eine abgeschlossene Lehre verfügt. 90% der Kurskosten, maximal EUR 3.700,-. Der Antrag muss vor Kursbeginn genehmigt werden.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.bildungsfoerderungen.at/details.php?uid=6&#34;&gt;Projekt NOVA - Wiener WiedereinsteigerInnen&lt;/a&gt; Mit und ohne aufrechtem Dienstverhältnis - vor, während und nach der Eltern- bzw. Pflegekarenz. Nach Ende des Kurses bzw. nach abgelegter Prüfung werden die Kurskosten mit den Bildungsinstitutionen direkt verrechnet.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.waff.at&#34;&gt;WAFF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Die &lt;a href=&#34;http://www.arbeiterkammer.at/online/bildungskarenz-1963.html&#34;&gt;Bildungskarenz&lt;/a&gt; ermöglicht ArbeitnehmerInnen, sich bei bestehendem Arbeitsverhältnis für Weiterbildung freistellen zu lassen. Diese Freistellung muss zwischen ArbeitgeberIn und ArbeitnehmerIn vereinbart werden. Auf Bildungsfreistellung besteht kein Rechtsanspruch.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ams.at&#34;&gt;AMS&lt;/a&gt; - Unter dem Punkt Bildung gibt es verschiedene Möglichkeiten der Weiterbildungsförderung für Personen, welche zur Zeit keinen Arbeitsplatz haben bzw. in Bildungskarenz gehen möchten. AMS Qualifizierungsförderung für Beschäftigte im Rahmen des europäischen Sozialfonds Qualifizierungsverbund. Qualifizierungsförderung Antragsformular bitte bei mir (Organisation) anfragen!&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.bildungsfoerderungen.at/details.php?uid=22&#34;&gt;BFB Bildungsfreibetrag&lt;/a&gt; für Unternehmen: Für Unternehmen, die ihren MitarbeiterInnen Fortbildungen zahlen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://portal.wko.at/wk/format_detail.wk?AngID=1&amp;amp;StID=548376&amp;amp;DstID=686&amp;amp;titel=Fortbildung/,Besch%C3%A4ftigung,von,ArbeitnehmerInnen&#34;&gt;WKO&lt;/a&gt; - Förderungen für die Aus- und Weiterbildung bzw. für die Einstellung von Mitarbeitern&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.kursförderung.at&#34;&gt;www.kursförderung.at&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.help.gv.at&#34;&gt;www.help.gv.at&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.erwachsenenbildung.at&#34;&gt;www.erwachsenenbildung.at&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;bundesländer&#34;&gt;Bundesländer&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Als AK Mitglied erhalten Sie in vielen Bundesländern Geld zur Teilnahme an ausgewählten Weiterbildungskursen. Auch Arbeitslose, NotstandshilfebezieherInnen, Lehrlinge, Eltern in Karenz, geringfügig Beschäftigte und freie DienstnehmerInnen können die Unterstützung in Anspruch nehmen. &lt;a href=&#34;http://www.arbeiterkammer.at/www-192-IP-1958.html&#34;&gt;Weitere Informationen dazu finden Sie hier.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Burgenland: Das &lt;a href=&#34;http://www.bildungsfoerderungen.at/details.php?uid=128&#34;&gt;AMS unterstützt im Rahmen des Europäischen Sozialfonds (ESF)&lt;/a&gt; Weiterbildungsmaßnahmen für spezifische Gruppen von Beschäftigten. Ziel ist es, einerseits die Beschäftigung von ArbeitnehmerInnen durch Qualifizierung zu sichern andererseits die Weiterbildungsaktivitäten für die Arbeitgeber zu erleichtern. Die Förderung erhalten kleine und mittlere Unternehmen mit einer Betriebsstätte im Burgenland.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Burgenland: &lt;a href=&#34;http://www.bildungsfoerderungen.at/details.php?uid=9&#34;&gt;Die Bildungsförderung&lt;/a&gt; dient der Förderung der Teilnahme an Weiterbildungsmaßnahmen, die Qualifikationen vermitteln, die im Berufsleben zur Anwendung gelangen oder Voraussetzung für eine Höherqualifizierung (z.B. Berufsreifeprüfung, Studienberechtigungsprüfung, Hauptschulabschlussprüfung, etc.) sind.
Die Förderung erfolgt im Nachhinein. Der Antrag muss bis spätestens 4 Monate nach Beendigung der Weiterbildung gestellt werden.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Niederösterreich: Das Land gewährt NÖ &lt;a href=&#34;http://www.noe.gv.at/Bildung/Aus-und-Weiterbildung/Bildungsfoerderung/Bildungsfoerderung.html&#34;&gt;ArbeitnehmerInnen eine Bildungsförderung&lt;/a&gt; in der Höhe von 50 % bzw. 80 % der Kurskosten (bis zu maximal € 2.640,&amp;ndash; innerhalb von 6 Jahren ab Erstantragstellung) für berufsspezifische Weiterbildung, die zur Arbeitsplatzsicherung dient.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Kärnten: &lt;a href=&#34;http://www.wissenslandkarte.ktn.gv.at/36898_DE&#34;&gt;Auf diesem Informationsportal&lt;/a&gt; haben Sie einen vielfältigen Zugang zu Angeboten der Aus- und Weiterbildung. Die Angebote stellen die in der „Kärntner Bildungsförderung“ anerkannten Bildungsträger laufend aktualisiert für Sie zur Verfügung. Haben Sie ein Angebot gefunden, bietet Ihnen das Portal die Möglichkeit, mit einem Klick sofort zum Online-Förderantrag zu gelangen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Tirol: &lt;a href=&#34;http://www.tirol.gv.at/themen/wirtschaft-und-tourismus/arbeit/arbeitsmarktfoerderung/bildungsgeld/&#34;&gt;Bildungsgeld-update&lt;/a&gt; - Es werden Kosten für Schulungsmaßnahmen zur Aus- und Weiterbildung gefördert, die von anerkannten Bildungsträgern angeboten werden.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kerstin Löffler</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/kerstin-loeffler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/kerstin-loeffler/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sonderschul-, Volksschul- und Schwerhörigenpädagogin; Freizeitpädagogin, Montessoripädagogin, Mediatorin, Zusatzqualifikation „Sensorische Integration im Dialog” nach Ulla Kiesling®&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mehrere Jahre tätig als Pädagogin in Sonderschul-, Integrations- und Vorschulklassen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tätigkeit an einer Beratungsstelle mit den Schwerpunkten Pädagogische Begleitung von Kindern (5-10) und Frühförderung (0-3)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tätig an der Nahtstelle Kindergarten-Schule&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beratung in Konfliktsituationen und Pädagogische Beratung für Eltern in eigener Praxis&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Referentin an der Pädagogischen Hochschule Bgld. in den Bereichen Kommunikation und Persönlichkeitsentwicklung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verein MOVE – Bewegungsangebote für 3 bis 12 Jährige, Entwicklungsbegleitung im Wasser, Ferienwochen für Kinder, Projekttage für Schulen sowie Fortbildungen für PädagogInnen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Links und Literatur</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/info/links/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/info/links/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;therapieangebote-institutionen-schulen&#34;&gt;Therapieangebote, Institutionen, Schulen&amp;hellip;&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.si-im-dialog.at&#34;&gt;www.si-im-dialog.at&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Die Praxis für „Sensorische Integration im Dialog“ nach Ulla Kiesling® in Wien 6, Dürergasse 6.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.wabe-hamburg.de&#34;&gt;www.wabe-hamburg.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Derzeit werden in sämtlichen Wabe-Kitas in Hamburg (18) von Ulla Kiesling SI-Therapie-+ Bewegungsräume geplant und eingerichte oder nachgerüstet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.motopaedagogik.org&#34;&gt;www.motopaedagogik.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Thesi Zak, Motopädagogische Bewegungsabenteuer für Kinder zwischen 3 und 13 Jahren an Kindergärten und Schulen u.a.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.demenz-bewegen.org&#34;&gt;www.demenz-bewegen.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Thesi Zak, „Bewegte Brücken bauen zu Menschen mit Demenz&amp;rdquo;. Psychomotorische Aktivierung &amp;amp; motogeragogische Angebote helfen Beziehung zu gestalten.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.bewusstseinsquelle.at&#34;&gt;www.bewusstseinsquelle.at&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Die BewusstseinsQuelle ist ein Therapie- und Schulungszentrum für ganzheitliche Methoden zur Förderung, Erhaltung und Wiederherstellung der Gesundheit.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.kindertierkreis.at&#34;&gt;www.kindertierkreis.at&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tiergestützte Therapie für Kinder mit und ohne Behinderung in Niederösterreich.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.galemo.at&#34;&gt;www.galemo.at&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Die Galemo Schule ist eine Montessori-Schule in Klosterneuburg - Wien.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.kindertraum.at&#34;&gt;www.kindertraum.at&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Die Stiftung Kindertraum erfüllt Herzenswünsche schwer kranker und behinderter Kinder in Österreich.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;therapiematerialien-sinn-volle-spielsachen-literatur&#34;&gt;Therapiematerialien, &amp;ldquo;Sinn-volle&amp;rdquo; Spielsachen, Literatur&amp;hellip;&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.verlag-modernes-lernen.de&#34;&gt;www.verlag-modernes-lernen.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;Wir bringen lernen in Bewegung®&amp;rdquo; Interessante Bücher zum Thema Sensorische Integration, Ergotherapie, Psychotherapie, Logopädie uvm. Die Bücher von Frau Kiesling „Sensorische Integration im Dialog&amp;rdquo; und „Inge Flehmig - Sensorische Integration&amp;rdquo;) sind auch in diesem Verlag erschienen. So wie ihr letztes Buch „Praxis Sensorische Integration im Dialog&amp;rdquo; mit vielen Fotos und Erfahrungsberichten von Eltern.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.landoftoys.com&#34;&gt;www.landoftoys.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;Spielzeug das aus der Reihe tanzt&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Entwicklungsfördernde Spielsachen und Therapiematerialien&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.beluga-healthcare.de&#34;&gt;www.beluga-healthcare.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Innovative Hilfs- &amp;amp; Therapiemittel für Kinder, Erwachsene &amp;amp; Senioren&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ullewaeh.de&#34;&gt;www.ullewaeh.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Besondere Therapiematerialien und Therapiegeräte - wie zum Beispiel das &amp;ldquo;Kiesling-Ei&amp;rdquo; - aber auch innovative Schienen- und Befestigungssysteme bietet dieser Therapieversand.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.schaefer-lage.de&#34;&gt;www.schaefer-lage.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kunterbunte Welt der Geräte und Materialien für Psychomotorik, SI, Snoezelen, Erlebnispädagogik, Pro Senior &amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.knetmatz.eu&#34;&gt;www.knetmatz.eu&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Besondere Spielsachen / Therapiematerialien für Lernspiele zur Förderung der Wahrnehmung und der Bewegungsförderung.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.c-stoeber.de&#34;&gt;www.c-stoeber.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kindergarten- &amp;amp; Therapiebedarf, Befestigungs-Systeme, individuelle Planung &amp;amp; Montage&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;bildungshäuser&#34;&gt;Bildungshäuser&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.franziskushaus.at&#34;&gt;www.franziskushaus.at&lt;/a&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Unser Seminarhaus für den Lehrgang&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;presse&#34;&gt;Presse&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://kurier.at/lebensart/gesundheit/konzentrations-oder-verhaltensstoerungen-hilfe-fuer-zappelphilipp/5.892.283/&#34;&gt;Kurier&lt;/a&gt; - Bericht von Frau Mag. Ingrid Teufl nach einem Interview mit Frau Ulla Kiesling: „Hilfe für Zappelphilipp - Wenn alle Sinne im Gleichgewicht sind, entwickeln sich Kinder richtig. Das ist erlernbar.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;literatur&#34;&gt;Literatur&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20160730185349/http://si-ullakiesling.info/index.php?option=com_content&amp;amp;view=article&amp;amp;id=30:buch-si&amp;amp;catid=2:uncategorised&amp;amp;Itemid=115&#34;&gt;Kiesling, Ulla: „Sensorische Integration im Dialog”&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dortmund 2001. verlag modernes lernen, 8. Auflage&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20160730185349/http://si-ullakiesling.info/index.php?option=com_content&amp;amp;view=article&amp;amp;id=38:inge-flehmig&amp;amp;catid=2:uncategorised&amp;amp;Itemid=115&#34;&gt;Kiesling, Ulla und Klein, Jochen: &amp;ldquo;Inge Flehmig- Sensorische Integration&amp;rdquo;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dortmund 2002, verlag modernes lernen, 2. Auflage&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20160730185349/http://si-ullakiesling.info/index.php?option=com_content&amp;amp;view=article&amp;amp;id=31:buch-praxis&amp;amp;catid=2:uncategorised&amp;amp;Itemid=115&#34;&gt;Kiesling, Ulla: „Praxis &amp;lsquo;Sensorische Integration im Dialog&amp;rsquo; nach Ulla Kiesling®”&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dortmund 2008, verlag modernes lernen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matthias Bartscher</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/matthias-bartscher/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/matthias-bartscher/</guid>
      <description>

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;praktische Beratungstätigkeit in einer Erziehungsberatungsstelle&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Entwicklung und Gründung der Elternschule Hamm e.V.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;freiberufliche Tätigkeit in der Weiterbildung pädagogischer Fachkräfte in Jugendhilfe und Schule mit dem Schwerpunkt „Bildungs- und Erziehungspartnerschaft zwischen Fachkräften und Eltern in Bildungseinrichtungen”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;qualifikationen&#34;&gt;Qualifikationen&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Diplompädagoge, Studium der kath. Theologie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Systemischer Berater (SG)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Antiagressivitätstrainer AAT ©&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ausbildung in „Motivational Interviewing“ (MI)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;veröffentlichungen&#34;&gt;Veröffentlichungen&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bildungs- und Erziehungspartnerschaft mit Eltern in Bildungseinrichtungen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Partizipation von Kindern und Jugendlichen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stadtteilarbeit, Stadtteilmanagement und Gemeinwesenarbeit&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paul Mair</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/paul-mair/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/paul-mair/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Paul Mair&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dipl. Physiotherapeut&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Heilmasseur und Heilbademeister&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dipl. Shiatsupraktiker und qualified senior teacher of Shiatsu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diplom in Traditioneller Chinesischer Medizin und Akupunktur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Geschäftsführer: Bewusstseinsquelle Therapie und Shiatsu GmbH&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rezensionen</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/stimmen/rezensionen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/stimmen/rezensionen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;“Wer es nicht fühlt, wird es nicht erjagen – Diesen Satz von Goethe stellt Ulla Kiesling ihrem Buch voran. Man kann ihn sowohl auf die Therapie, als auch auf die Tätigkeit der Therapeutin selbst beziehen. Sie ‘atmet’ die Sensorische Integration ein. Sie atmet sie aus. Im Buch lässt sie konsequent Eltern und Kinder zur Wort kommen. Die aufgeführten Fallbeispiele beruhen auf Tatsachen und sind nicht konstruiert. Das ist sehr wohltuend, denn dadurch ist der Band weit von jeglicher theoretischen Abhandlung entfernt. Wer mehr Theorie sucht und die Arbeitsweise der Autorin besser verstehen möchte, kann ihr erstes Werk ‘Sensorische Integration im Dialog’ heranziehen. Es ist jedoch keine Voraussetzung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für all diejenigen Leser, die Erfahrung mit der Sensorischen Integration haben, ist das Buch eine Bestätigung, was diese Therapieform bei Kindern bewirken kann. Dennoch: Wer Rezepte und Tricks sucht, der wird enttäuscht sein. Nur wer genau hinschaut und hinhört, wird viel erfahren. Die Autorin nimmt Kinder sehr ernst und respektiert sie. Sie lässt eine Vielzahl an Bildern sprechen. Nur das persönliche Erleben ihrer Arbeit wäre noch intensiver.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Buch eignet sich nicht nur für Therapeuten, sondern es ist auch für Eltern und Ärzte lesenswert. Theoretische Bücher zur SI gibt es zwar mittlerweile schon eine Reihe, aber viele Ärzte sind von der SI eher abgeschreckt. Vielleicht hilft dieses Buch hier weiter. Fazit: Mir gefällt es, dass die Autorin in einer Zeit, in der vor allem wissenschaftliche Ergebnisse zählen, die Erfahrungen von Eltern beschreibt: Hut ab. Es ist ein sehr persönliches Buch, das nach dem dialogischen Prinzip ausgerichtet ist: Die Therapeutin schafft zunächst den Rahmen, dann kommen Eltern und Kinder zu Wort.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich selbst arbeite seit über zehn Jahren mit Kindern, und zwar überwiegend nach den Prinzipien der SI. Von daher fühle ich mich durch das Unmittelbare und die Praxisbezogenheit diesesBuches sehr angesprochen.” Uwe Hosse-Hartmann, ergopraxis&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Susanne Tognino-Morgner</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/susanne-tognino-morgner/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/susanne-tognino-morgner/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;staatlich anerkannte Sprachtherapeutin&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SI-Therapeutin- Bobath-Therapeutin&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fort- und Weiterbildung im In- und Ausland&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;eigene Praxis in Hamburg&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thesi Zak</title>
      <link>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/thesi-zak/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.si-ullakiesling.info/referentinnen/thesi-zak/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Jahrgang 1970, lebt in Wien, verheiratet, fünf Kinder&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Kindergärtnerin und Horterzieherin, Didaktik und Praxislehrerin an der Bildungsanstalt für Kindergartenpädagogik; Motopädagogin und Motogeragogin; Erwachsenenbildung, Referentin an der pädagogischen Hochschule Wien, Vortragende an zahlreichen Veranstaltungen im In- und Ausland zum Thema Motopädagogik und Motogeragogik&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Chefredakteurin der Zeitschrift des „Aktionskreis Motopädagogik Österreich” Buchautorin (2008)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Seit 2002 als selbstständige, mobile Motopädagogin und Motogeragogin in der psychomotorischen Entwicklungsbegleitung mit Menschen zwischen 3 und 103 Jahren, in Kindergärten, Schulen, Behinderteninstitutionen, Pensionistenclubs sowie Pflege- und Pensionistenheimen sowie in der Erwachsenen Fort- und Weiterbildung tätig&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>